入門剪片NB

[img]

最左手邊果部o唔ok?

[img]]

Btw, 打算用Adobe Premiere Pro剪片?

又唔話唔得既 如果你唔怕慢既話
Ram 最好上16GB

砌部電腦好過啦
等陣買完返黎又慢又成
就成肚氣

中
補返張岩既圖先 Sor大家

對 想用埋AI

我唔係自用，阿妹唔要枱機都無計😭

左手邊128SSD唔夠用？

128 裝左windows 應該係唔多夠用

呢部會唔會好啲？

要剪片就最好16GB ram （8GB ram 係基本）
HDD 唔怕慢都可以既 但最好就梗係用SSD (256GB or above)
CPU 就睇你怕唔怕太慢 因為U 尾係低電壓
唔怕都可以 因為要好少少就要去到gaming laptop 先會有 但就未必岩女仔用同會太重身

所以我1516左成晚，其實我貼一兩千唔係問題，但驚佢學兩學又唔用，淨係睇片真係哂左部機，所以又唔想買咁貴。

咁樣買本身係8GB ram 既機 但最好可以有擴充性
即係可以事後升級 咁ssd 就可以考慮唔要 都係影響用緊個陣既速度 雖然體驗上就真係有差距

不過純想學野，呢部同上面果部比較，邊部會快啲？16GB PCIe係咩黎？

咁應該第一張圖既好
你當係類似ssd 既野 但16GB optane 影響唔算好大
第一張有128 ssd 有用好多 再加上ram 都係基本要求既8GB not 4GB

謝謝Ching 有問題可唔可以再問你？有無Telegram🙏🏻

買左$3999果部再加到變16GB RAM

我唔熟電腦 但過來人黎講 用黎剪片 永遠唔好買 夠用就算 你唔會想夠剪就算 起碼真係用落唔會嫌棄先

樓主nb
⁶⁶⁶